[數 Stat Machine Learning] 求教 2

我又來了
完全唔識Coordinate Descent
求數神比D hints 打救下小弟
完全迷失

no lecture notes?

lecture notes F(control f = "coordinate descent") = 0

partial d一次你要minimize嗰條式with respect to w先，咁應該見到分母同分子左邊嗰舊嘢，之後partial d w.r.t x搵埋分子右邊舊嘢

a) partial d之後set 0再計
b) part (a)就算你計w_k都要store晒所有w_j x_j^(i) 咁如果你個N好大就仆街 不過coordinate descent可以逐個逐個coordinate做 做果陣唔洗睇其他w_j或者x_j 淨係睇w_k同x_k都夠做

我估你係答緊A part?
第一句我明 第二句我唔明... 咁如果partial d 一次w.r.t. with x 個條minimize 既 fucntion 咁點merge番你講第一句個條式?